【逆權運動】疑法庭「擺烏龍」 黃之鋒機場過關被捕

資料圖片。

香港眾志秘書長黃之鋒今日準備前往外地參與演講，接近下午2時許於機場過關時被O記探員拘捕，消息指他違反保釋條件。據悉黃之鋒被捕屬誤會，因為法庭「擺烏龍」誤將周庭出發前往外地的日期，錯寫成黃之鋒出發的日期，導致他「違反保釋條件」。早前黃之鋒亦已於本月3日到訪台灣出席研討會及與立法委員會面。

早前警方就6.21示威者包圍警總以涉嫌「煽惑他人參與未經批准的集結」、「組織未經批准的集結」及「明知而參與未經批准的集結」拘捕黃之鋒，同時亦以涉嫌「煽惑他人參與未經批准的集結」及「明知而參與未經批准的集結」拘捕周庭。兩人於東區法院提堂，獲准以保一萬元現金保釋，每星期兩次向警署報到，須遵守宵禁令（晚上11時至翌日早上7時），兩人也不准踏入警察總部一帶範圍。

不過，法庭亦允許兩人前往外地出席早已安排的演講、會議等，包括黃之鋒早前已安排前往德國就「柏林圍牆倒下」發表演講，以及到紐約接受時代周刊訪問及與國會議員見面，並會於9月23日返港。而周庭亦已安排在9月中旬到德國出席研討會，以及到奧地利探親。

案件押後十星期至11月8日下午再訊，以待警方作進一步調查。

法庭有無咁on9

乜鳩文件都錯

擺明故意

咩擺烏龍茶擺明搵藉口搞鳩佢啦

樣樣都錯講法治

想做佢又怕美國報復縮沙